<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="http://jekyllrb.com" version="3.4.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2017-11-26T10:02:53+01:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Pirátská strana Ústecký kraj</title><subtitle>Prosazujeme fungující moderní politiku založenou na využití technologií 21. století pro otevřenou demokratickou společnost.</subtitle><entry><title type="html">Shrnutí voleb 2017 očima Pirátů z Ústeckého kraje</title><link href="http://localhost:4000/Shrnuti-voleb-2017-ocima-Piratu-z-Usteckeho-kraje.html" rel="alternate" type="text/html" title="Shrnutí voleb 2017 očima Pirátů z Ústeckého kraje" /><published>2017-10-26T00:00:00+02:00</published><updated>2017-10-26T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/Shrnuti-voleb-2017-ocima-Piratu-z-Usteckeho-kraje</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Shrnuti-voleb-2017-ocima-Piratu-z-Usteckeho-kraje.html">&lt;p&gt;**Tento víkend proběhly volby do Poslanecké sněmovny České republiky. Česká pirátská strana v nich dosáhla zásadního úspěchu v podobě celkově třetího místa s počtem 546393 odevzdaných hlasů, což odpovídá 10,79 % platných hlasů. V Ústeckém kraji sice výsledek nebyl tak vysoký jako v ostatních krajích, ale i tak byl velmi pozitivní pro naši další práci. Piráti skončili v těsném závěsu za komunisty a občanskými demokraty  na 5. místě s 28004 hlasů, což nakonec stačilo na 8,24 %. Díky tomu nás bude bude ve sněmovně reprezentovat krajský volební lídr &lt;a href=&quot;/lide/mikulas_peksa&quot;&gt;:lide:mikulas_peksa&lt;/a&gt;. **&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Za tyto hlasy všem voličům děkujeme a vzkazujeme nejen jim, že pro Pirátskou stranu je tento výsledek velkou výzvou, aby ukázala, že není recesistickou partou lidí ani protestní či chcete-li protisystémovou stranou, za kterou byla ještě donedávna považována, ale liberálně demokratickou stranou, která je od počátku  stálá ve svých názorech, ve svém směřování i ve své politice. Můžeme pozitivně ovlivnit politickou situaci v České republice svým  liberálním a proevropským směřováním. Naše místo je ve středu Evropy.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;„Kampaň pro Piráty neskončila volbami, ale naopak spíše nabírá na obrátkách další prací pro naše občany. Ani ostatní členové však nemůžou usnout na vavřínech. Musíme využít pozitivní energii našich dobrovolníků a podporovatelů, abychom v příštím roce společně přinesli čerstvý vítr do komunální politiky severočeských vesnic a měst.“ řiká pirátský poslanec za Ústecký kraj Mgr. Mikuláš Peksa.&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Pirátská strana hodlá v následujicím roce kandidovat do zastupitelstev zejména v obcích, kde měla značný úspěch nebo kde dlouhodobě vykonává svou činnost zdejší sdružení. Zmínit můžeme například Litoměřice, odkud pochází náš lídr. Zde jsme byli stejně jako celorepublikově na krásném třetí místě s 1333 hlasy těsně za druhou ODS, jejímž krajským lídrem byl zdejší starosta. Dalšími místy, kde budeme pravděpodobně skládat svou nebo koaliční kandidátní listinu budou Ústí nad Labem, Most, Teplice, Děčín, Žatec či obec Místo na Chomutovsku. Během doby zbývající do voleb se nejspíše vykrystalizují i další pirátské základny. Nebráníme se ani spolupráci s místními hnutími, která už v mnoha případech s našimi zástupci v jednotlivých regionech spolupracují, ale klidně si poslechneme i nabídky jiných, která o spolupráci v komunálních volbách projeví zájem. Z těchto důvodů budeme rádi, když se občané budou více zajímat o fungování Pirátské strany a proto bychom vás rádi pozvali na nadcházející schůzi krajského sdružení v sobotu 4. listopadu od 16:00 v &lt;a href=&quot;https///www.facebook.com/Restaurace-PRAHA-550303904999928/&quot;&gt;ústecké Restauraci Praha&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h5 id=&quot;kontakty&quot;&gt;Kontakty&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/mikulas_peksa&quot;&gt;:lide:mikulas_peksa&lt;/a&gt;, nově zvolený poslanec PSP ČR, mikulas.peksa@pirati.cz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/frantisek_navrkal&quot;&gt;:lide:frantisek_navrkal&lt;/a&gt;, předseda Krajského sdružení Ústecký kraj, frantisek.navrkal@pirati.cz&lt;/p&gt;</content><author><name>Piráti Ústecký kraj</name></author><category term="blog" /><summary type="html">**Tento víkend proběhly volby do Poslanecké sněmovny České republiky. Česká pirátská strana v nich dosáhla zásadního úspěchu v podobě celkově třetího místa s počtem 546393 odevzdaných hlasů, což odpovídá 10,79 % platných hlasů. V Ústeckém kraji sice výsledek nebyl tak vysoký jako v ostatních krajích, ale i tak byl velmi pozitivní pro naši další práci. Piráti skončili v těsném závěsu za komunisty a občanskými demokraty na 5. místě s 28004 hlasů, což nakonec stačilo na 8,24 %. Díky tomu nás bude bude ve sněmovně reprezentovat krajský volební lídr :lide:mikulas_peksa. **</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/ulk_dekujeme.jpg" /></entry><entry><title type="html">Kandidátka České pirátské strany pro Ústecký kraj</title><link href="http://localhost:4000/Kandidatka-Ceske-piratske-strany-pro-Ustecky-kraj.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kandidátka České pirátské strany pro Ústecký kraj" /><published>2017-10-19T00:00:00+02:00</published><updated>2017-10-19T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/Kandidatka-Ceske-piratske-strany-pro-Ustecky-kraj</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Kandidatka-Ceske-piratske-strany-pro-Ustecky-kraj.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ústecké krajské sdružení představuje kandidátní listinu pro říjnové volby do Poslanecké sněmovny. Kandidátní 
listina je plně obsazena a pokrývá všechny okresy kraje. Zahrnuje širokou škálu povolání od IT pracovníků až po 
učitele a další profese zahrnující práci s lidmi. Průměrný věk kandidátů je 35 let, nejmladšímu kandidátovi je 21, 
nejstarší kandidátce 64 let.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pirátská strana cílí na liberálně smýšlející lidi, kteří o věcech přemýšlejí, chtějí důvěryhodné informace a tvoří 
si vlastní názor. Poslední volební průzkum Médea research dává České pirátské straně už 8,79 %. Má tedy narozdíl od 
jiných liberálně orientovaných stran dobrou pozici pro zisk poslaneckého mandátu i v Ústeckém kraji.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;blockquote&gt;
    &lt;p&gt;Lídr kandidátky, Mikuláš Peksa, k tomu říká: „Jsme parta obyčejných mladých lidí, kteří přinášejí čerstvý vítr do zatuchlého systému tradičních stran. Nejsme napojeni na žádnou mafii, neovládá nás žádný miliardář, neseděli jsme spolu v KSČ. Chceme spravedlivé podmínky pro všechny, život tady nesmí být za trest.“&lt;/p&gt;
  &lt;/blockquote&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h4 id=&quot;kandidátní-listina-pirátů-v-ústeckém-kraji&quot;&gt;Kandidátní listina Pirátů v Ústeckém kraji&lt;/h4&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/mikulas_peksa&quot;&gt;:lide:mikulas_peksa&lt;/a&gt; – Biofyzik, vývojář software -  Litoměřice - Česká pirátská strana - 31 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/frantisek_navrkal&quot;&gt;:lide:frantisek_navrkal&lt;/a&gt; – Datový analytik, student ČVUT - Děčín - Česká pirátská strana- 24 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/michaela_schwarzova&quot;&gt;:lide:michaela_schwarzova&lt;/a&gt; – Sociální pracovnice - Chomutov -Česká pirátská strana -31 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/radek_holodnak&quot;&gt;:lide:radek_holodnak&lt;/a&gt; – Student filozofické antropologie - Žatec - Česká pirátská strana - 24 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/vladimir_charvat&quot;&gt;:lide:vladimir_charvat&lt;/a&gt; – strojní konstruktér, Člen rady městského obvodu Ústí nad Labem - město – Ústí nad&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Labem -  Česká pirátská strana - 37 let&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/romana_vlckova&quot;&gt;:lide:romana_vlckova&lt;/a&gt; – Lektorka – Ústí nad Labem - bez PP - 64 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/barbora_pribylova_kockova&quot;&gt;:lide:barbora_pribylova_kockova&lt;/a&gt; – Koordinátorka dobrovolníků a projektů, Pracovnice v sociálních službách –&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Ústí nad Labem - Česká pirátská strana - 35 let&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/tomas_weidisch&quot;&gt;:lide:tomas_weidisch&lt;/a&gt; – IT specialista - Žatec - Česká pirátská strana - 24 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/vit_konecny&quot;&gt;:lide:vit_konecny&lt;/a&gt; – Rastaman, barman a provozní hudebního klubu - Žatec -bez PP - 30 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/jan_kranda&quot;&gt;:lide:jan_kranda&lt;/a&gt; – Učitel, hudebník - Žatec - Česká pirátská strana - 43 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/adela_shanelova&quot;&gt;:lide:adela_shanelova&lt;/a&gt; – Studentka sociální pedagogiky a politologie - Žatec - bez PP - 24 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/jan_kochert&quot;&gt;:lide:jan_kochert&lt;/a&gt; – OSVČ - Novosedlice - Česká pirátská strana - 39 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/zdenek_stepanek&quot;&gt;:lide:zdenek_stepanek&lt;/a&gt; – Odborník v IT - Varnsdorf - Česká pirátská strana - 34 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/ludmila_beutelova&quot;&gt;:lide:ludmila_beutelova&lt;/a&gt; – Operátorka call centra - Ústí nad Labem -Česká pirátská strana -  29 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Aleš Stibal – Konzultant IT bezpečnosti - Michalovice - Česká pirátská strana - 39 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Mgr. Jindřich Krous – Učitel - Chuderov - bez PP - 55 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/kristyna_blazkova&quot;&gt;:lide:kristyna_blazkova&lt;/a&gt; – Správkyně PC sítě - Most - bez PP - 25 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Tomáš Rubinstein – Obchodně technický poradce -  Ústí nad Labem - Česká pirátská strana - 44 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/karla_skorpilova&quot;&gt;:lide:karla_skorpilova&lt;/a&gt; – Rostlinolékařská inspektorka - Děčín - bez PP - 62 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Ing. Jindřich Pávek -  Vedoucí lesní správy - Vyškov - Česká pirátská strana - 30 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/vojtech_karban&quot;&gt;:lide:vojtech_karban&lt;/a&gt; – Prodejce semen léčivých bylin - Ústí nad Labem - Česká pirátská strana  - 38 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Mgr. Martin Doucha - Programátor - Chomutov - bez PP - 30 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/michal_ketner&quot;&gt;:lide:michal_ketner&lt;/a&gt; – Student, Bohém s bílým kloboukem - Štětí - Česká pirátská strana - 26 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/tomas_machacek&quot;&gt;:lide:tomas_machacek&lt;/a&gt; - Elektromechanik - Ústí nad Labem - Česká pirátská strana - 22 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/jan_kotas&quot;&gt;:lide:jan_kotas&lt;/a&gt; - Operátor call centra, Ústí nad Labem, Česká pirátská strana 35 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/lukas_blazej&quot;&gt;:lide:lukas_blazej&lt;/a&gt; – Student Právnické fakulty UK, Člen kontrolního výboru Ústí nad Labem - město  - Ústí nad Labem - Česká pirátská strana - 21 let&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Předsednictvo krajského sdružení České pirátské strany Ústecký kraj&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Piráti Ústecký kraj</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Ústecké krajské sdružení představuje kandidátní listinu pro říjnové volby do Poslanecké sněmovny. Kandidátní listina je plně obsazena a pokrývá všechny okresy kraje. Zahrnuje širokou škálu povolání od IT pracovníků až po učitele a další profese zahrnující práci s lidmi. Průměrný věk kandidátů je 35 let, nejmladšímu kandidátovi je 21, nejstarší kandidátce 64 let.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/krajskevolby_ustecky.jpg" /></entry><entry><title type="html">Bývalý okresní předseda lidovců v Mostě požádal o přestup k Pirátům</title><link href="http://localhost:4000/Byvaly-okresni-predseda-lidovcu-v-Moste-pozadal-o-prestup-k-Piratum.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bývalý okresní předseda lidovců v Mostě požádal o přestup k Pirátům" /><published>2017-09-12T00:00:00+02:00</published><updated>2017-09-12T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/Byvaly-okresni-predseda-lidovcu-v-Moste-pozadal-o-prestup-k-Piratum</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Byvaly-okresni-predseda-lidovcu-v-Moste-pozadal-o-prestup-k-Piratum.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;O přestup na palubu pirátské předvolební kampaně požádal bývalý okresní předseda lidovecké organizace v Mostě Adam Komenda. Komenda se proslavil svým otevřeným přístupem k LGBTQ komunitě, kvůli kterému se dle svých slov stal nenáviděnou personou v KDU-ČSL. Piráti jsou otevřenou, moderní a liberální stranou respektující práva a názory všech menšin, vyznání či demokratických názorových skupin.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; 
„Rozhodl jsem se požádat o členství v České pirátské straně, protože je mi blízké to, že strana řeší problematiku, kterou je v moderní době opravdu potřeba řešit, nikoliv některá témata z předpotopní doby, které v současnosti řeší KDU-ČSL,” říká ke svému rozhodnutí stát se Pirátem Adam Komenda.
 &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adam Komenda se již v plné síle zapojil do probíhající mostecké předvolební kampaně. O jeho přijetí do strany rozhodlo ve středu předběžně Republikové předsednictvo Pirátů, nyní se čeká na formální ukončení členství v KDU-ČSL.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;K přestupu Komendy se vyjádřil krajský lídr Pirátů Mikuláš Peksa: „Piráti jsou otevřeni názorům, které jsou v tradičních, konzervativních stranách potlačovány. Naše krajské sdružení rádo uvítá další posily nejen v Mostě, ale i v dalších okresech.“&lt;/p&gt;</content><author><name>Piráti Ústecký kraj</name></author><category term="blog" /><summary type="html">O přestup na palubu pirátské předvolební kampaně požádal bývalý okresní předseda lidovecké organizace v Mostě Adam Komenda. Komenda se proslavil svým otevřeným přístupem k LGBTQ komunitě, kvůli kterému se dle svých slov stal nenáviděnou personou v KDU-ČSL. Piráti jsou otevřenou, moderní a liberální stranou respektující práva a názory všech menšin, vyznání či demokratických názorových skupin.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/novej_clen.jpg" /></entry><entry><title type="html">Piráti odmítají prolomení limitů</title><link href="http://localhost:4000/Pirati-odmitaji-prolomeni-limitu.html" rel="alternate" type="text/html" title="Piráti odmítají prolomení limitů" /><published>2015-10-21T00:00:00+02:00</published><updated>2015-10-21T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/Pirati-odmitaji-prolomeni-limitu</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Pirati-odmitaji-prolomeni-limitu.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ústecké krajské sdružení České pirátské strany zásadně odmítá prolomení těžebních limitů na dole Bílina, které jednomyslně schválila vláda. Piráti jsou toho názoru, že těžba se dlouhodobě ekonomicky nevyplatí. Rozšíření dolů a pálení uhlí v elektrárnách v oblasti Mostecké uhelné pánve se razantně projeví na dalším zhoršení ovzduší, zvýšení nemocnosti obyvatel, ztrátě biodiverzity a na klimatických změnách. Externí náklady na pokusy o vyvážení těchto neblahých projevů těžby budou narůstat na desítky miliard korun ročně.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Externality však nejsou nákladem společnosti provozující důl, nýbrž nákladem samospráv a občanů. Piráti tak varují, že těžba bude v podstatě dotována veřejnými penězi, které skončí v soukromých rukách těžařů a energetiků. Negativními externalitami se důkladně zabývala studie Karlovy univerzity (http://files.koreny.cz/200004472-83c6884dc6/Studie_Externality.pdf), o kterou krajské sdružení opírá svůj názor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ústečtí Piráti jsou také toho názoru, že vyjma ekonomických faktorů je třeba upozornit na to, že krajina, která se má stát obětí rozšíření těžby, a životní prostředí v kraji představují neocenitelné dědictví, které nemáme právo zničit, o které bychom měli naopak pečovat a uchovat jej příštím generacím. Piráti zdůrazňují, že vláda prolomení těžebních limitů odsouhlasila v rozporu s v minulosti rezolutně danými garancemi. Odsuzují též jednání ústeckého hejtmana Bubeníčka, který prolomení limitů dlouhodobě podporuje.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piráti vzkazují podporu občanské společnosti, která se proti prolomení limitů staví. Připojili se také k signatářům otevřeného dopisu předsedům parlamentních stran, který vyzývá ke spravedlivějšímu přerozdělování peněz z těžby (viz http://a2larm.cz/2015/10/prolomeni-limitu-tezby-je-nefer-k-hornikum-i-obyvatelum/).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Předsednictvo krajského sdružení České pirátské strany Ústecký kraj&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Piráti Ústecký kraj</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Ústecké krajské sdružení České pirátské strany zásadně odmítá prolomení těžebních limitů na dole Bílina, které jednomyslně schválila vláda. Piráti jsou toho názoru, že těžba se dlouhodobě ekonomicky nevyplatí. Rozšíření dolů a pálení uhlí v elektrárnách v oblasti Mostecké uhelné pánve se razantně projeví na dalším zhoršení ovzduší, zvýšení nemocnosti obyvatel, ztrátě biodiverzity a na klimatických změnách. Externí náklady na pokusy o vyvážení těchto neblahých projevů těžby budou narůstat na desítky miliard korun ročně.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/dul-bilina01-900.jpg" /></entry><entry><title type="html">Kde všude kandidují Piráti v Ústeckém kraji</title><link href="http://localhost:4000/Kde-vsude-kandiduji-Pirati-v-Usteckem-kraji.html" rel="alternate" type="text/html" title="Kde všude kandidují Piráti v Ústeckém kraji" /><published>2014-08-12T00:00:00+02:00</published><updated>2014-08-12T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/Kde-vsude-kandiduji-Pirati-v-Usteckem-kraji</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Kde-vsude-kandiduji-Pirati-v-Usteckem-kraji.html">&lt;p&gt;V nedávných europarlamentních volbách získali Pirátu 4.8%, což je zajímavá startovní pozice do nadcházejících komunálních voleb, které se uskuteční 10. - 11. října 2014. Piráti se budou ucházet o přízeň voličů v 8 městech a obcích Ústeckého kraje a v jednom zdejším senátním obvodu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Samostatně pod názvem Piráti, případně jako Piráti a nezávislí, kandidují v Děčíně, Krupce, Výsluní a v Žatci. Na společných kandidátkách najdete Piráty v Bílině, Chomutově a v krajském městě Ústí nad Labem. Piráti podporují  kandidátní listinu ve Varnsdorfu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leaderem kandidátky v Děčíně je Barbora Přibylová Kočková, předsedkyně &lt;a href=&quot;http://www.volby-decin.cz/&quot;&gt;tamního sdružení&lt;/a&gt;.  Kandidátku krom členů strany tvoří lidé z lokální kulturní scény a z děčínských občanských sdružení. &lt;a href=&quot;https///www.pirati.cz/regiony/ustecko/krupka/start&quot;&gt;V Krupce&lt;/a&gt; je leaderem Michal Havránek, bývalý mistopředseda strany a aktivista. V malém městě Výsluní nedaleko Chomutova je jím Renda Vaněček, známý vyhraným precedenčním sporem o platbu licenčních poplatků s kolektivními správci. &lt;a href=&quot;http://www.zatecvolipiraty.cz/&quot;&gt;V Žatci&lt;/a&gt; vede kandidátku Michal Schmidt, člen nejaktivnějšího pirátského sdružení v kraji.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V Bílině bude Piráty reprezentovat Jakub Chlupáček, Ing. Lukáš Rais a Marie Duchoslavová v uskupení &lt;a href=&quot;http://www.probilinu.cz/&quot;&gt;Pro!Bílinu&lt;/a&gt;. V Chomutově bude Piráty zastupovat Michaela Schwarzová v &lt;a href=&quot;http://www.procv.cz/&quot;&gt;Pro Chomutov&lt;/a&gt;. V Ústí nad Labem jsou Piráti součástí hnutí &lt;a href=&quot;http://www.pro-usti.cz/&quot;&gt;PRO!Ústí&lt;/a&gt; reprezentováni zejména Vladimírem Charvátem&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V senátním volebním okrsku č. 33 - Děčín posílají Piráti do volebního klání kandidáta Martina Zíku, podnikatele a aktivistu z Děčína a nově i z Varnsdorfu, který je známý svým aktivním přístupem k prosazování principů lokální ekonomiky.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Věříme, že naši kandidáti ve volbách uspějí, na rozdíl od tradičních politických stran totiž nabízíme politiku odpovídající 21. století. Klademe důraz na transparentnost, smysluplné využití dostupných technologií pro zkvalitnění života občanů, na svobodu založenou na objektivních informacích.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Odkazy na jednotlivé weby:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://www.volby-decin.cz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://krupka.pirati.cz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://www.zatecvolipiraty.cz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://www.pro-usti.cz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://www.probilinu.cz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://www.procv.cz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://www.nasvarnsdorf.cz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;http://www.martin-zika.cz/&lt;/p&gt;</content><author><name>Piráti Ústecký kraj</name></author><category term="blog" /><summary type="html">V nedávných europarlamentních volbách získali Pirátu 4.8%, což je zajímavá startovní pozice do nadcházejících komunálních voleb, které se uskuteční 10. - 11. října 2014. Piráti se budou ucházet o přízeň voličů v 8 městech a obcích Ústeckého kraje a v jednom zdejším senátním obvodu.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/kraj.png" /></entry><entry><title type="html">Piráti spolu se Zelenými budou demonstrovat proti prolomení limitů</title><link href="http://localhost:4000/Pirati-spolu-se-Zelenymi-budou-demonstrovat-proti-prolomeni-limitu.html" rel="alternate" type="text/html" title="Piráti spolu se Zelenými budou demonstrovat proti prolomení limitů" /><published>2013-11-27T00:00:00+01:00</published><updated>2013-11-27T00:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/Pirati-spolu-se-Zelenymi-budou-demonstrovat-proti-prolomeni-limitu</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Pirati-spolu-se-Zelenymi-budou-demonstrovat-proti-prolomeni-limitu.html">&lt;p&gt;Ve středu 27.11. uspořádají společně demonstraci před Krajským úřadem Ústeckého kraje. Popudem pro uspořádání demonstrace se stalo prohlášení předsedy “úřednické” vlády v demisi Jiřího Rusnoka o vyčpělosti a zrušení těžebních limitů.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Protest svolali na středu od 14 hodin Pirát Vladimír Charvát a člen Strany zelených Karel Karika před krajský úřad v Ústí nad Labem. Prostor před krajským úřadem jako místo demonstrace byl vybrán v době před zasedáním krajského zastupitelstva, protože komunistický hejtman Oldřich Bubeníček souhlasí s Rusnokovým prohlášením. Pro zrušení limitů jsou například i Severočeši.cz, kteří taktéž sedí v zastupitelském sboru kraje. Prolomení ekologických limitů těžby se v současnosti přímo dotýká Horního Jiřetína a Černic na Mostecku.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Jde hlavně o nesouhlas občanů proti směřování kraje zpět do století páry a krajiny neprůhledných smogů. Považujeme za nutné panu hejtmanovi ukázat, že občané stále chtějí zdravé životní prostředí,” uvedl organizátor Vladimír Charvát.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Těžební limity stanovila svým usnesením vláda roku 1991. Určila tím hranice dobývacích prostorů dolů Bílina, ČSA a Nástup Tušimice. Proti prolomení limitů se opakovaně vyjadřuje i Komise pro životní prostředí Akademie věd ČR.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piráti v energetice důsledně počítají se všemi pozitivními i negativními dopady výroby jednotlivých druhů energie, včetně dopadu na ovzduší a jiné složky životního prostředí. Prioritou v oblasti energetiky je výzkum, vývoj a nasazení nových technologických řešení, která sníží  spotřebu a zvýší efektivitu. Chceme se rozhodovat racionálně a odmítáme tlak energetických i jiných lobby. Těžba nerostného bohatství tohoto státu by měla být ve prospěch obyvatel, bez toho, že by docházelo k rozsáhlé devastaci krajiny a ničení životního prostoru. Za efektivní využití nerostného bohatství však v současnosti Piráti nepovažují bezmyšlenkovité pálení země pod vlastníma nohama, nýbrž jeho uchování pro budoucí generace pro využití např. v chemickém průmyslu. Pro Piráty je také neakceptovatelné prolomení těžebních limitů bez souhlasu obyvatel v krajském referendu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jako hlavní argument pro prolomení ekologických limitů je používáno, že v případě jejich ponechání o práci přijdou tisíce zaměstnanců. Piráti však vědí, že závislost na jednom velkém zaměstnavateli je dlouhodobě neudržitelná, v Ústeckém kraji je místo podpory těžby hnědého uhlí potřeba podporovat rozvoj z poloviny zaplněných průmyslových zón. Můžeme se inspirovat třeba ve Švýcarsku, kde se soustředí na vyvážený mix více průmyslových odvětví a je zde vysoce rozvinutá struktura malých a středních podniků, které  vytvářejí více než 80% pracovních příležitostí a podstatnou část HDP v tomto odvětví.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;kontakt&quot;&gt;Kontakt&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/lide/vladimir-charvat/&quot;&gt;Vladimir Charvát, organizátor protestu,&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;vladimir.charvat@pirati.cz&quot;&gt;vladimir.charvat@pirati.cz&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Piráti Ústecký kraj</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Ve středu 27.11. uspořádají společně demonstraci před Krajským úřadem Ústeckého kraje. Popudem pro uspořádání demonstrace se stalo prohlášení předsedy “úřednické” vlády v demisi Jiřího Rusnoka o vyčpělosti a zrušení těžebních limitů.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/rypadlo.jpg" /></entry><entry><title type="html">Festival VyOsení navštívilo přes 150 lidí</title><link href="http://localhost:4000/Festival-VyOseni-navstivilo-pres-150-lidi.html" rel="alternate" type="text/html" title="Festival VyOsení navštívilo přes 150 lidí" /><published>2013-06-11T00:00:00+02:00</published><updated>2013-06-11T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/Festival-VyOseni-navstivilo-pres-150-lidi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Festival-VyOseni-navstivilo-pres-150-lidi.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Žatečti Piráti v sobotu 1. června do Žatce uvedli putovní festival nezávislé hudby VyOsení. Během večera vystoupily místní i přespolní kapely a zejména přední český reggae zpěvák MessenJah a DJ Selector Boldrik. Akci navštívilo přes 150 lidí. Žatecká buňka České pirátské strany bude v podpoře svobodné kultury nevázané autorskými monopoly pokračovat i nadále.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Žatecký festival svobodné hudby VyOsení, který se v duchu hesla „Ose ani halíř“ snaží podporovat a propagovat umělce nezastupované kolektivními správci typu OSA. Smyslem VyOsení je ukázat, že je možno hrát i poslouchat hudbu bez placení nemravného výpalného Ochrannému svazu autorskému. V Žatci tak v sobotu 1.6. vystoupily kapely, které tvoří pod svobodnými licencemi typu Creative Commons a nechávají své fanoušky volně stahovat a kopírovat svou hudbu.
Na úvod večera zahrály žatecké stálice Fraternity a Sophie Chair, z nichž druhá jmenovaná předvedla dvě zbrusu nové skladby. Žatečtí byli vystřídáni působivou alternativně rockovou formací Skafandr z Prahy, a sál Pivária Zlatý Chmel, kde se festival odehrál, se čím dál více plnil v očekávání vystoupení hlavní hvězdy večera. Mezitím ještě s krátkým projevem vystoupil místopředseda České pirátské strany Jakub Michálek, který přítomné zpravil o praktikách OSA a o možnostech, jak se vyhnout placení poplatků právě této organizaci.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kolem desáté hodiny začalo vystoupení MessenJaha a Selectora Boldrika. Dvojice, která již dlouho dlí na špičce české alternativní scény a stala se českou reggae legendou. MessenJah svými poetickými texty, ve kterých opěvuje krásy života, ale také trefně kritizuje konzumní styl života a vyzývá ke změnám ve společnosti, která dle něj směřuje do morální záhuby, spolu s Boldrikem a jeho beaty rozhýbali desítky lidí a na Chmelu tak vypukla pravá party. Zavládla uvolněná atmosféra a změny, po kterých MessenJah volá, jakoby byly na chvíli cítit ve vzduchu.
Po MessenJahově vystoupení na pódium vtrhla punk rocková parta Švindl z Litoměřic, která byla energickou tečkou za celým večerem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VyOsení v Žatci navštívilo přes 150 lidí a sklidilo všeobecný úspěch i kladné ohlasy na sociálních sítích. Piráti ale v podpoře svobodné kultury nekončí. Už na 28.6., tedy na poslední školní den, chystají festival nezávislých filmů, který proběhne v nově otevřené žatecké synagoze. Bude to tak vůbec poprvé, kdy tyto prostory ozáří pohyblivé obrázky a místo tak prostoupí zcela unikátní atmosféra. Promítat se bude např. dokument The Pirate Bay Away From Keyboard či graficky úchvatná animovaná pohádka na motivy hinduistických bájí Sita Sings The Blues.&lt;/p&gt;</content><author><name>Piráti Ústecký kraj</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Žatečti Piráti v sobotu 1. června do Žatce uvedli putovní festival nezávislé hudby VyOsení. Během večera vystoupily místní i přespolní kapely a zejména přední český reggae zpěvák MessenJah a DJ Selector Boldrik. Akci navštívilo přes 150 lidí. Žatecká buňka České pirátské strany bude v podpoře svobodné kultury nevázané autorskými monopoly pokračovat i nadále.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/messenjah.jpg" /></entry><entry><title type="html">Piráti v sobotu uklízí Kadaň</title><link href="http://localhost:4000/Pirati-v-sobotu-uklizi-Kadan.html" rel="alternate" type="text/html" title="Piráti v sobotu uklízí Kadaň" /><published>2013-05-24T00:00:00+02:00</published><updated>2013-05-24T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/Pirati-v-sobotu-uklizi-Kadan</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Pirati-v-sobotu-uklizi-Kadan.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Úspěšná akce „Piráti uklízí Žatec“ bude 25. května pokračovat v Kadani. Za cíl si dobrovolníci kladou uklidit koryto řeky a podhradí. Sraz je v 10:00 právě pod Kadaňským hradem.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;del&gt;READMORE&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Myšlenka dobrovolnických úklidů vznikla díky iniciativě žateckých Pirátů, kteří v březnu úspěšně uklidili skoro dvoukilometrový úsek řeky Ohře a nasbírali přes 100 objemných pytlů odpadu. O něco podobného se nyní pokusí lidé, kterým není lhostejné životní prostředí v okolí svých bydlišť, v Kadani. Koryto Ohře tradičně trpí pod nánosy PET láhví, plastových pytlíků a směsného odpadu, lépe na tom není ani lokalita kadaňského podhradí. Organizátor akce a příznivec Pirátů Miroslav Vršek po domluvě s MÚ Kadaň zajistí pracovní pomůcky a odvoz nashromážděného odpadu. Na závěr akce je naplánováno opékání buřtů v lokalitě úklidu a posezení v restauraci „Pohoda“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Česká pirátská strana chce i nadále přispívat k ochraně životního prostředí pořádáním úklidových akcí, při kterých mobilizuje zodpovědné dobrovolníky, a všeobecně podporuje dobrovolnictví jako fenomén. Jedná se o jeden ze základních kamenů Pirátského programu. Dokazuje tak, že na rozdíl od populistických stran, které se aktivizují výhradně pár týdnů před volbami, je Pirátská strana aktivní dlouhodobě a soustředí se na občansky prospěšné projekty a jejich realizaci, ne na prázdné sliby.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Doražte Kadaňským dobrovolníkům a Pirátům z kraje pomoci i Vy!&lt;/p&gt;</content><author><name>Piráti Ústecký kraj</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Úspěšná akce „Piráti uklízí Žatec“ bude 25. května pokračovat v Kadani. Za cíl si dobrovolníci kladou uklidit koryto řeky a podhradí. Sraz je v 10:00 právě pod Kadaňským hradem.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/8585657568_0847dd520c_c.jpg" /></entry><entry><title type="html">VyOsení v Žatci</title><link href="http://localhost:4000/VyOseni-v-Zatci.html" rel="alternate" type="text/html" title="VyOsení v Žatci" /><published>2013-05-16T00:00:00+02:00</published><updated>2013-05-16T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/VyOseni-v-Zatci</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/VyOseni-v-Zatci.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Festival svobodné hudby VyOsení zavítá 1. června do Žatce. Jako hlavní hvězda vystoupí špička české nezávislé scény reggae zpěvák MessenJah a několik dalších kapel.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Žatec se stane dalším městem, které bude hostovat putovní festival VyOsení. Jedná se o sérii koncertů nezávislých kapel bez nesmyslných poplatků OSA. Tento festival organizuje Česká pirátská strana po celé republice v rámci své informační kampaně podporující nelicencovanou či svobodně licencovanou hudbu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Žatecké VyOsení se bude konat 1. června v prostorné restauraci Pivárium Zlatý Chmel (http://www.facebook.com/PivariumZlatyChmel) a začne v 18 hodin. 
Vystoupí na něm šest nezávislých kapel, které tvoří pod svobodnými licencemi (např. Creative Commons 3.0). Tyto kapely se tak nenechávají zastupovat Ochranným svazem autorským a neuznávají politiku autorských monopolů; za jejich vystoupení či produkci jejich hudby není třeba platit třetí straně žádné nesmyslné poplatky.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;V čase přestávek mezi jednotlivými kapelami zazní reprodukce unikátní multižánrové sbírky české svobodné hudby, kterou Piráti dávají dohromady a časem ji chtějí rozšířit natolik, aby se stala reálnou alternativou autorským monopolům OSA, Dilia, Intergram apod.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;VyOsení organizuje místní sdružení Pirátů Žatec (http://www.facebook.com/PiratiZatec), které v nedávné době uspořádalo úspěšnou akci, při které spolu s dobrovolníky uklidili povodí řeky Ohře. Více než o politiku však půjde o kvalitní hudbu pozvaných kapel, z nichž většina vystoupí bez nároku na odměnu. Vstupné bude 50,- Kč a bude sloužit k pokrytí nákladů spojených s cestovným kapel a ozvučením.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Chceme podpořit nezávislé autory svobodné hudby a dát takovým kapelám prostor. Chceme také znovu dokázat, že lze organizovat kulturní akce bez placení nemravného výpalného Ochrannému svazu autorskému,” říká člen organizačního týmu Radek Holodňák. “Zahrají kapely, které nejsou OSA zastupované a nechávají své fanoušky volně stahovat a šířit jejich hudbu. Vybírali jsme z několika žánrů, abychom ukázali zlomek pestrosti české nezávislé hudební scény. Česká hudba nezačíná u Dalibora Jandy a nekončí Petrem Jandou,” dodává.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Samozřejmě jsme chtěli zdůraznit, že lze pořádat akce a veřejně hrát hudbu a neplatit přitom přemrštěné částky OSA. V tomto duchu jsme také vybírali hudbu, která bude vyplňovat pauzy mezi kapelami apod.” říká další z organizátorů Vít Konečný, místopředseda krajského sdružení Ústecký kraj, “Za pomoci dobrovolníků, kterým se zalíbila myšlenka VyOsení, jsme na BandZone vytipovali a oslovili přes 60 nezávislých kapel a kapelek, které na VyOsení v mezičase zazní. Čeká nás pestrá škála stylů!”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Událost VyOsení v Žatci na Facebooku: http://www.facebook.com/events/449084011834039/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plakát ke stažení: http://postimg.org/image/ws6pkck8z/&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PROGRAM&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;pre class=&quot;highlight&quot;&gt;&lt;code&gt;*  18:00 Fraternity (crossover)
*  19:00 Sophie Chair (rock)
*  20:00 Skafandr (alternativní rock)
*  **21:00 MESSENJAH (reggae / hip hop)**
*  23:00 Švindl (punk-rock)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Změna programu vyhrazena&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1.6. Žatec, Pivárium Zlatý Chmel
Vstup: 50,- Kč&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Piráti Ústecký kraj</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Festival svobodné hudby VyOsení zavítá 1. června do Žatce. Jako hlavní hvězda vystoupí špička české nezávislé scény reggae zpěvák MessenJah a několik dalších kapel.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/vyoseni_zatec.jpg" /></entry><entry><title type="html">Byla vydána přednáška muže, který přežil holocaust</title><link href="http://localhost:4000/Byla-vydana-prednaska-muze,-ktery-prezil-holocaust.html" rel="alternate" type="text/html" title="Byla vydána přednáška muže, který přežil holocaust" /><published>2013-04-21T00:00:00+02:00</published><updated>2013-04-21T00:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/Byla-vydana-prednaska-muze,-ktery-prezil-holocaust</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Byla-vydana-prednaska-muze,-ktery-prezil-holocaust.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Piráti zaznamenali besedu dr. Tomana Broda, historika a muže, který přežil Mengeleho selekci a pobyt v koncentračních táborech. Přednáška je volně šiřitelná na internetu a na DVD bude darována desítkám veřejných a vzdělávacích institucí.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;28.února proběhla v žatecké Křížově vile přednáška organizovaná petičním výborem Žatec proti neonacistům a Regionálním muzeem K.A. Polánka. Jejím hostem byl dr. Toman Brod, významný český historik a muž, který přežil za druhé světové války pobyt v Terezíně, Osvětimi i Gross-Rosenu. Prošel Mengeleho selekcí. Během úvodních pětačtyřiceti minut hovoří o svých zážitcích z období okupace, o svých hrůzyplných zkušenostech z koncetračních táborů a o útlaku, který si pro židovské obyvatele okupované Evropy připravil nacismus. V následujícím stejně dlouhém úseku Toman Brod odpovídá na dotazy návštěvníků besedy. Přednášku, kterou petiční výbor Žatec proti neonacistům, tvořený převážně žateckými studenty, navazuje na svou antifašistickou aktivitu, navštívilo přes 130 lidí a zaznamenala u veřejnosti široký pozitivní ohlas.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;„Beseda ‘Toman Brod: Přežil jsem Mengeleho’ byla hlubokým zážitkem. Chtěli jsme, aby přednáška tak zajímavého člověka, jakým pan Brod nepochybně je, byla zaznamenána a uchována. I Toman Brod vyjádřil vůli k tomu, aby jeho svědectví a výpověď o zážitcích z doby holocaustu bylo uchováno,“ říká Radek Holodňák, jeden z organizátorů přednášky a její moderátor.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;„Česká pirátská strana prosazuje volné šíření všech informací a znalostí, o historii a o vzdělání, které je s výpovědí očitých svědků přímo spojeno, to platí dvojnásob,“ říká místopředseda ústeckého sdružení Pirátů Vít Konečný a dodává: „Navázali jsme s petičním výborem spolupráci a nabídli jsme, že přednášku zaznamenáme a vyprodukujeme. Shodli jsme se, že bude volně šiřitelná pod licencí Creative Commons. Rádi jsme udělali něco pro rozšíření povědomí o hrůzách nacistického teroru, a dostupnost takovýchto informací má být samozřejmostí.“&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Piráti DVD se záznamem přednášky rozešlou zdarma do několika desítek veřejných a vzdělávacích institucí včetně škol. Žáci se mnohdy o období druhé světové války učí podle vlastních slov obvykle spíše povrchně, někdy se dokonce stane, že se k ní ani během roku třída nedostane. Osobní vyprávění člověka, který si svou zkušenost prožil na vlastní kůži a prošel pod rukama anděla smrti doktora Mengeleho, má mnohem hlubší dopad a dá se vhodně využít při výuce.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;„Rád bych poděkoval žateckému Regionálnímu muzeu za technickou pomoc při záznamu a poskytnutí druhé kamery. Produkce zabrala několik hodin, ale veskrze se nejedná o nic tak náročného. Jako Piráti vyzývame všechny lidi v našem okolí, aby podobně zajímavé a důležité přednášky, ale také kulturní akce či veřejná jednání zaznamenávali a vkládali na Internet. Čím více lidí je uvidí, tím lépe. I tím můžeme přispět k všeobecnému rozhledu lidí. Záznam besedy s Tomanem Brodem je ke shlédnutí na YouTube kanálu České pirátské strany,“ uzavírá Tomáš Weidisch, místopředseda žateckých Pirátů a producent záznamu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Video je ke shlédnutí dostupné zde: http://www.youtube.com/watch?v=gbsMrt3KV7o
&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&lt;span class=&quot;nt&quot;&gt;&amp;lt;html&amp;gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;
&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;http://www.youtube.com/embed/gbsMrt3KV7o?rel=0&quot; frameborder=&quot;0&quot; allowfullscreen&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;/iframe&amp;gt;&lt;/code&gt;
&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;/html&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;kontakty&quot;&gt;Kontakty&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;kontakt na producenty videa: videotym@piratizatec.cz&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;note&amp;gt;&lt;/code&gt;“Audio nahrávka přednášky Tomana Broda, jejímž autorem je Toman Brod, Radek Holodňák, Miluše Botková, Tomáš Weidisch, Regionální muzeum K.A. Polánka Žatec a Česká pirátská strana, podléhá licenci Creative Commons Uveďte autora-Zachovejte licenci 3.0 Česko.”&lt;code class=&quot;highlighter-rouge&quot;&gt;&amp;lt;/note&amp;gt;&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Piráti Ústecký kraj</name></author><category term="blog" /><summary type="html">Piráti zaznamenali besedu dr. Tomana Broda, historika a muže, který přežil Mengeleho selekci a pobyt v koncentračních táborech. Přednáška je volně šiřitelná na internetu a na DVD bude darována desítkám veřejných a vzdělávacích institucí.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/prezil_jsem_mengeleho.jpg" /></entry></feed>